(突發)醫管局工會罷工計劃正式出爐，促請醫管局回應訴求

【促請醫管局回應員工五大訴求 否則將發動工業行動】

面對武漢肺炎極有可能於社區爆發，醫院管理局（下稱醫管局）作為公營醫療體系的最大持分者，其員工必定首當其衝，容易受病毒感染。然而，醫管局員工陣線（下稱本會）認為現時醫管局的措施未能有效保障員工工作安全，置員工於危險中。

即使現時疫情尚未於本港爆發，本會已收到多宗醫管局員工的投訴，指出因應付大量武漢肺炎懷疑個案，導致近日多間醫院險象環生，但局方未有為疫症妥善做好準備，令員工工作環境危機四伏。一旦爆發社區疫情，員工只會面對更嚴峻的情況。因此，本會嚴正要求醫管局必須回應以下五大訴求，確保員工可於性命及健康不受威脅的情況下工作，否則本會將代表勞方，就資方未能保障員工工作環境安全而發起一系列工業行動。

為保證其員工及病人安全，醫管局絕對有責任向政府建議有效的防疫措施，阻止疫症於社區爆發。

本會促請醫管局就以下兩點向政府發出公開聲明施壓：

一· 禁止任何旅客經由中國入境

由於武漢肺炎的疫情已經在中國境內以驚人速度擴散，各大省市已出現大量患者和死亡個案。中國政府更連日宣布封城、旅遊禁令等極度強硬措施，足以證明武漢疫情已失去控制，病毒已散播至湖北以外的地區。與此同時，亞洲、美洲、歐洲、澳洲多個國家已出現經由中國傳入的確診個案，證明疫情已進一步擴大至中國以外的地方。

港大微生物學系講座教授袁國勇指出未來數日或是阻截病毒最後機會；港大感染及傳染病中心總監何柏良更表明支持全線「封內地關」，並指非常時期須用非常手段，稱封關為上策。如果香港政府遲遲不打算以強硬手段阻止病毒由中國傳入，勢將有更多染病個案湧入本港。武漢肺炎的潛伏期可長達兩星期，病徵輕微的隱形病人繼續在社區內活動，將大大提升社區爆發疫症的危機。屆時疫情無法受控制，香港公營醫療體系將會不堪負荷，市民的生命更會危在旦夕。多個醫學及傳染病學專家都表明需即時堵截病毒源頭，因此醫管局必須促請政府防患於未然，阻止更多潛在患者透過關口由中國進入香港，向醫護和香港市民散播病毒。

二· 呼籲全港市民戴口罩

香港政府於疫情蔓延之時繼續就「禁蒙面法」司法覆核案上訴，更疑為上訴勝算考量，因此未有大力向公眾宣傳全民戴口罩等個人防護措施。然而，為應對武漢肺炎的傳播，社會大眾必須明白於日常配戴口罩之重要性，並且切實執行，方能減少市民受感染及潛在患者散播病毒的機會，降低武漢肺炎於社區爆發的風險。為確保員工及大眾安全，醫管局必須全力阻止武漢肺炎於社區爆發，因此本會促請醫管局向政府施壓，並由政府官方呼籲全港市民戴口罩，以阻止病毒傳播。

除了向政府發聲明施壓，醫管局現時各種措施皆未能應付近日懷疑個案飆升的情況。本會促請醫管局就以下三點作出切實解決方案，確保員工工作環境的安全。

一· 提供足夠隔離病房，暫停非緊急服務

隨著香港出現更多武漢肺炎確診病例，懷疑個案數字亦直線上升，而每宗懷疑個案均需安置於獨立負壓病房，可見其需求非常急切。醫管局質素及安全總監鍾健禮於一月二十五日指出，負壓病房有 325 間，現時使用率為 6 成。社區爆發尚未出現，負壓病房的需求已相當緊張。當中，屯門醫院已經因負壓病房被佔用，令一名武漢肺炎患者要在普通病房逗留，增加醫護及其他病人感染的機會。當武漢肺炎的確診及疑似病例不斷增加，若負壓病房不敷應用，令本應受隔離的病人只能入住普通病房，將大大提高前線員工及其他病人受確診病人傳染的風險，亦增加工作環境的危險性。因此，本會要求醫管局暫停所有非緊急服務，以騰空更多病房作隔離病人之用，防止交叉感染出現。醫管局更應立即訂立清晰臨床指引，將情況穩定但需要住院照顧的非武漢肺炎病人移交私營醫療體系，集中公營醫療體系資源應付需要隔離的病人。

二· 嚴肅跟進病人逃走事件，確保工作環境安全

一月二十三日，多間媒體報導兩名疑似病患者疑因得知需要入院隔離後，嘗試逃離威爾斯親王醫院，最終被警員在院外阻截及帶回醫院。及後該兩位病人被證實為確診個案，因此逃離時有機會令附近員工受到感染。

本會對醫管局未有主動就以上事件作出預防措施予以強烈譴責。事件中醫護可能蒙受感染病毒的極大風險，可見現時工作環境之惡劣及危險。醫管局必須就未能提供安全工作環境給予醫管局員工負上全責，並要即時為有關員工提供補償方案，再訂立有效阻止事件重演的措施，保障其餘員工的安全。

三· 提供足夠配套予照顧隔離病人的醫護

本會收到多宗投訴，指病房的個人防護衣物、口罩等被鎖起，員工每次更換或取出防護衣物均需向當值上司申請。由於收到的投訴涉及多間醫院的多個病房，本會質疑醫管局多番強調有足夠防護衣物的說法是否屬實。現時前線醫護均對此措施感到驚慌，更令本身已經非常繁忙的工作徒添不必要的程序，情況令人擔憂。醫管局曾表明希望員工緊守崗位對抗疫情，卻連提供防護衣物這等最基本的措施，也未能給予員工信心。

另外，前線員工照顧隔離病人後，應該入住指定宿舍自我隔離，以避免將病毒傳染家人。質素及安全總監鍾健禮醫生於一月二十四日表示，目前在各聯網約有260多間房可作員工住宿。本會對此情況表示極度擔憂，尤其當醫管局曾稱隔離病床可增至1400張，260多間房絕對不足以供予照顧隔離病人的員工。鍾健禮醫生雖表示會為員工安排入住酒店，但傳媒亦有報導部分酒店對此作出拒絕。本會質疑醫管局後知後覺，尤其醫管局一月初已宣布隔離病床可增至1400張，但近日才就員工住宿開始作出安排，進度緩慢且無法跟上懷疑個案上升的速度。本會就種種配套不足對醫管局作出強烈譴責，並要求醫管局確保個人防護衣物供應持續，和及時提供宿舍予上述前線員工。

【罷工計劃】

如果醫管局未能回應以上五大訴求，本會將會動議發動工業行動，現提出於二月三日開始、一連五日共兩階段的罷工計劃。

首階段為停止醫管局非緊急服務，在二月三日將採取惡劣天氣下之工作安排，平日於八號熱帶氣旋警告信號生效時無需上班的會員將會參與罷工，包括普通科門診職員及行政人員等；其他部門則按照部門內部就惡劣天氣所作出的當值安排（俗稱颱風更）上班，即假設二月三日已懸掛八號熱帶氣旋警告信號，如當日按照颱風更無需上班的會員則參與罷工。此階段為期一日，若醫管局於二月三日23:59分前依然未能就本會五大訴求提出切實解決方案，罷工計劃將立即進入第二階段。

第二階段為動員本會所有會員罷工，即涵蓋所有職系同事，令醫管局只能提供有限度緊急服務。此階段為期四日，若醫管局於二月七日前23:59分前繼續漠視本會五大訴求，本會不排除再將行動升級。

本會已於最短時間向會員發出會議通知書，按會章所規定的一星期後，即二月一日下午舉行特別會員大會。屆時，本會將與出席會員商議罷工計劃，並投票決定本會會否執行討論後之罷工計劃。

我等醫護人員無時無刻皆緊守崗位，今日的罷工計劃絕非置病人於不顧；相反，面對武漢肺炎在港爆發的威脅，我們必須確保醫院能保障員工及病人安全，絕不能默默等待無辜港人染病。本會嚴正呼籲醫管局正視本會代表醫管局員工提出的要求，作出適時的措施解決，並與員工同行，一同促請香港政府臨崖勒馬，立即禁止所有旅客經由中國入境及撤回「禁蒙面法」上訴，守護香港人的性命和健康。

醫管局員工陣線
二零二零年一月二十六日

==============================

與市民同行
更與每位員工同行
請加入我們，凝聚力量，對抗極權！
請填寫此Google Form：

會員確認信已陸續以電郵發出，請各同事留意電子郵箱及垃圾郵件信箱。

如有查詢，請以以下方式與本會聯絡
電郵地址： ha.employeesalliance@gmail.com
Telegram Channel:
Facebook:

Push

推！

推

.

同醫護一齊罷工！

要等到3/2
到時依家去左中國的一車車港豬返晒黎
香港可能已經大爆發

2月3會唔會遲左d

仲等2月3過多兩日社區大爆發，到時你地想罷都唔得閒罷。呢兩日先係關鍵

支持

香港玩撚完

一齊罷！

一齊罷
五大訴求 決一不可

p push

G持

要黑驚同政府高層係前線呀

支持
一齊罷！

咁遲先罷有冇搞錯？

唔好玩啦
2月頭 死梗啦

撐醫護

真係遲左d
一陣有幾個醫護感染
跟住就唔忍心丟掉同事唔救
最後就罷唔成

本人全力支持醫護罷工 並且一齊罷工

一齊擺！

push

加油！！！

一齊罷 醫護唔係condom

原本初四，依家你玩2/3？過埋初十，你唔搞好過搞啦

Tui

唔係支持罷，係要一齊罷

我會陪你罷工

咁撚耐

一齊罷工！

推 G chi

話明係全港最大既囚徒困境 唔該大家入佢地FB LIKE 同推文
日日叫人地罷工 到依家人地有哂PLAN 唔該自覺跟上

非常好

___________________________
順便share下個post

[善用區議會大勝成果] 區議員聯合搞公投, 搞泛民及本土初選!!

和你罷

tui ar

2月4到7

有d嘢遲咗就係遲, 生死由關仲延遲, 2/3都已經變武漢, 初四d 仆街支那人同藍絲都番晒嚟啦

2月3

支持！

你罷我罷 一齊罷！

初4最多人返香港

撐

撞！

咁都要一步步 雖然我都認同有緊急性

攬炒即將實現

2月3日咪假期完放曬d人番入黎 2月2先封囉

因為係要合法嘅工業行動 所以先咁耐
唔合法就冇工會保障

我已準備同醫護一齊罷工

點解要等到2月
仲以為初四開始

我覺得2 月3 香港已經淪陷

唔止禁旅客
應該對由大陸抵港嘅市民做番啲野

support

將來有冇得update個會章
唔使限死要發出notice之後一個禮拜開會員大會傾？
我哋都好擔心香港等唔切
btw向醫管局appeal希望有用

等到2月3我地已經冚家產

我同醫護一齊罷

支持醫護罷工 唔罷真係拎自己條命較飛

推 全民三罷 陪醫護罷

推！！！！

等到2月其實諗咩

罷工救港 功德無量
請加入工會

支持呀

二月三日 不如等復活節先啦

話二月頭太遲果班自己早d搞返個囉
文宣唔洗時間？動員唔洗時間？唔洗談判？

最撚憎d奄尖聲悶既閪客
未搞就話點解未搞
搞左又問點解唔早d搞
好喇，搞早左又話點解搞得唔好
屌，又要馬兒好又要馬兒不吃草
咁閪把炮既你自己搞囉

一齊罷

大家要配合醫護人員罷工

真 都爆緊啦

仲計劃，醒少少即刻罷啦大佬

一齊罷工

第一個有正式統籌既罷工
希望之後可以reference佢

開埋記招plz

Deadline 在2月3號太遲啦

工會罷工其實唔係話罷就罷，佢地要跟返個法律程序嚟做，要保障返工會成工，呢個日子已經係最快。
其實我自己都覺得慢，今日都有同其他會員傾過問題都仲有唔少，所以工會要人真係好緊要，亦都希望所有人真香港人可以支持醫護工會罷工

Puddh

快啦 我次撚次都罷工 你地搞咁耐都未做到

Push!

根據法例玩死曬啦

推！！！！！

我會同醫護一齊罷！撐醫護！

本身28號已經夠遲 依家仲2月3號

我想同醫護一齊罷但可唔可以早多幾日

生死存亡 仲講工會保障

初四都死撚哂 仲等2月

一齊罷!

咩年代呀戇鳩？ 依家生死關頭啦你估搞又行咩！ 依家醫護係最大嘅春袋 ，所以要好好把機會

又推遲

人地解釋左工會受法律限制，要保障返會員權益，已經最快搞罷工，如果醫護肯團結，唔使等工會，聽日即刻罷都得

同埋希望大家可以同身邊嘅人講，係政府逼到我地要罷工
同時都要同多啲人講有關道德枷鎖嘅問題，要全世界都知呢個公共衛生嘅問題，盲目咁叫醫護去做只會令成個香港更加危險，先唔講肺炎問題，過勞都係一個好嚴重嘅問題

早幾日好唔好？我同你一齊罷

睇死林鄭會用拖，隨便做啲on9野當做咗
千奇唔好上檔
一定要罷

全力支持

醫護罷, 一齊罷

支持醫護！

1月20日患者與女兒共進一餐，次日回港

支持醫護罷工！
否則天滅港共！

一日未宣布封關 一日都會同醫護一齊罷

一齊罷！
721 831 101 1111

非常好呀！

仲講權益
遲d命都冇

唉 一日嘅變數已經好大
仲要二月三

推
支持醫護界

thanks

係 到時罷左工 醫護人員比人秋後算帳 香港人點擔當得起 多多人命都彌補唔返

真係太遲了....

推
一齊罷

支持 一齊罷!

無辦法決策權喺佢哋手

多謝醫護 尊重一切為巿民的決定

屌你班on9 連登仔 屌人2月遲唔遲d 你老尾唔駛部署唔駛預備？人地終於肯罷就咪咁多爹啦7頭皮

2/3 號
今日已經有輸出個案
好快唔駛封關喇人地會封你關
今日先26號
原來真係會有牌唔識用

記得加入工會呀

支持罷工！

派警察駐守醫院啦 咁多人逃走

支持醫護手足 一齊罷

支持醫護

如果今次保障唔到會員，罷完俾人秋後算賬，第日仲點搞得成罷工？起碼今次有個好開始，俾香港人知道罷工唔係咩大不了，唔會罷完無左份工

唉 雖然遲 但都支持

呢家公布左 都比到正苦壓力
遲....算啦大家小心

齊上齊落

二月三號太遲了

一齊黎

我準備好同醫護一齊罷

我寧願遲一兩日計劃好啲動員多啲
好過搞柒

PUSH

其他人唔洗罷呀

一齊罷囉，咁遲先罷都開始死人啦，死咗又點番工呢？

全民三罷

一齊罷 醫民一齊罷

今次係好嘅開始，希望香港人支持佢地
未搞就個個鬧，俾你都無癮啦

今次會係第一次都係重要既一次 因為可以比香港人睇到到底罷工成功係有幾大既威力 我信會係成功因為唔罷會影響到自己條命 當生命受威脅 就算港豬都會罷工

2月3日

一星期後罷有啲遲，不過政府唔一定會開始咗罷工先回應嘅

我同醫護一齊罷

Respect

支持醫護行動救香港

推！110%支持
就算有屋企入院危殆都支持
已經關係到香港人生死存亡

你下次個情況冇咁緊急 你咪跟足程序
今次收皮架話 你都分分鐘冇下次啦

支持，快啲罷，等唔切了

2月3號。。。。。。
死撚咗啦

pushh

正 幫手傳夠2月3號先

全民大三罷

我地一齊罷

咁遲.........

太遲了. 死撚哂啦. 大陸到時全面封關, 香港都係照跟

用工會名義搞有法律責任架，係咪想咩都未做到就俾人冚檔

香港真醫護！

支持 ！
一齊罷！
所有行業一齊支持醫護界 一齊罷！

P牌都照推

支持醫護全面罷工 !

不罷工, 不是人 !!!

如果真係為香港人著想, 今次罷工, 只會勝利.
不罷工, 就只會幫醫到中共權貴, 香港人全部都一齊死 !!

一定要罷工 ! 爭取封關 !

以及5大訴求 ! 沒民主, 寧可死 !

至少呢家有共識會罷工先，只要有人開始我相信大家會自動跟

推行動po好過肺炎po啦
全民三罷

等啲超級傳播者入曬境先嚟罷

會唔會仲啱港共心水

一起罷工

講真2月3真心太遲
呢幾日唔封關應該社區爆發

新年一完真係仆街硬
老實講家下隔離病房懷疑果班好多都大陸黎
跟住等近睇果班又話武漢大陸返，隔離一用完就其他房收
到時肯定搞唔惦
屌你老母 環保都識講源頭減廢啦，今次源頭就因為大陸所以寧願我地死都唔封關

支持，但係可唔可以早D呀

推推推

Pish

戇鳩
係罷就襯熱罷
比成兩星期佢反擊？
唔記得左呢個殺人政權係從來都唔會妥協？

係罷就星期一即刻罷
仲擺兩個星期先bomchacha
死撚哂啦

0129 罷工

pish

非醫療界支持

同醫護一齊罷！

推啊！

幫推

推丫 支持！ 香港自己救！

推呀屌

推，支持醫護！一齊罷！

推 多謝醫護

如果你地罷工 就算小弟最後中左都無人理無人醫我都唔會怪你地

支持
我願意同你哋一齊罷工

2月3日第一階段喎

繼續出聲明到 2046 吧，撐你
任屌唔嬲，大力Ｄ

初五d人已經返曬來

支持 籌備都要時間
不割蓆

推唔郁都要推！

一齊擺 可以早點罷？ 快點封才是最大效

推爆

緊急就當然係緊急 但工會要做足Procedure
要等政府回應就係要時間
一味屌不如你入埋HAEA幫手做文書先

其實想知呢個工會係咪代表所有員工

初4已經遲 仲推到2月3

聲明唔講？

都要跟會章架...

.........禁止任何旅客經由中國入境.......
發現病發者，一律免費安樂死....

民間可以有咩做到

跟上

罷工！

推~全港一起罷

原來讀咁多書真係會變弱智

又唔係永久封關，趁而家過年，先封一段時間，阻止病毒進入，有咩問題？香港一爆發，就死得人多！

p

支持 會過嚟聲援

推呀

Support

港共係激起民憤方面，從來唔會令我失望

2月3號咁遲？

多謝你地

與醫護同行

醫護：我地高薪厚識 點會攞份工同你連登廢青癲
拖到二月三全港爆發 到時你地又會叫醫護唔好罷工住

淋病：笑撚咗2月3日先罷我已經成功幫香港自殘完畢啦

初四已經會湧45萬人黎香港
醫護到時可能已經遲

講到係全部醫護責任咁 要罷就全港一齊罷

已經準備好同醫護一齊罷

要跟足程序 如果唔係比人秋後算帳比人炒左就大鑊

呢個時勢是咪應該同時發起全港大罷工？
我就唔信生化危機當前香港人仲係咁鍾意返工
港共唔封關香港人就自己封城
罷工罷市直至政府有回應

罷工咁撚易 其他行業唔洗85之後一直搞唔起啦
屌你地班兒登仔 唔罷又屌 到罷又嫌遲
唔講以為你地85罷工罷到依家

1）2月3日太遲。醫護可唔可以唔跟工會，1月29日「自發性」罷工？（例如大部分人請病假？）

2）又係五個訴求，會同之前嘅五大訴求混亂。4個或者6個訴求會清晰啲。

推 要罷一齊罷

宜家罷啦仲程序
fuck the process

你要28號搞得成罷工根本係天馬行空
你乜都未準備 突然話罷工
到時得幾百人響應咪即係送果幾百人去死
以後再想搞下一次罷工更加唔會有可能

仲等到2月3號食得屎啦

覺得有啲遲
但我準備好同醫護一齊罷工

病毒唔會等人

全力支持！

其實罷咩工種都好，要罷就要無限期罷，講罷幾耐即係話比人知個底牌，話比對家知挨幾耐就冇事

罷工咁撚易搞既話8月5日已經光復左香港啦
淨係識屌人遲

封一封關，大陸疫情有好轉咪開返。咁對大家都好。啲患者由湖北咁遠黎香港，途中唔知散播病毒俾幾多其他省嘅人。

ha唔係政府部門嚟

，

下一次肺炎？

support!

炒哂全部人？

兩件事都唔撚同都可以拉埋黎講

推
我會同醫護一齊罷

推爆佢

要快啲搵到佢個女

支持醫護罷工

Push ahhhhhhh

有無人屋企人返私家醫院

我和醫護一起罷工！

其實文中都有寫 非常時期非常手段
呢個運動並唔係單單為爭取福利
Any肥 尊重佢地嘅所有決定

推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推

推上熱門

P可能推唔到都照推

唉

撐醫護罷工！

推到核爆

太遲可唔可以早少少我同醫護一齊罷

支持香港醫護！

支持 但早d就好

push!!!!

推啊

罷工需唔需要有一個公會， 搞個應急基金比罷工手足？

保護醫護手足！

pish!!!

推 支持醫護🙏

唔封關，大家搭車返工係搵命搏。

已經唔係打完10號風球返工嘅Level。係打緊10號風球返工。

推！強烈支持醫護罷工！

支持...

堆

一齊罷 ! !

！

2月3號乜人都落曬黎啦大佬

支持罷工

十卜

支持 十卜 g 持
推

支持香港醫護

垃圾正苦

1240本港新聞最新整合：

車公簽文 林奠落台
填海華中止演唱會
迪士尼 海洋公園 封園
圖書館體育館將暫停
公立病房停止探訪
廣州封城

絶對支持

力推

留名

真心吹鳩脹
罷左先同d 同工講點處理唔得嘅咩
而家呢個階段叫左d 醫護罷左先你估佢即係冇錢開飯咩屌
咁都要搞到2/3
2/3 駛撚你封咩

2月先罷工，太遲啦

不推不是人

仲等到2月3號...

推！
支持醫護罷工！

GOGOGO

加油

推
我同你地一齊罷

支持醫護決定

全力支持醫護

撐到底!
一齊罷!

支持醫護手足

到時就係d道德大愛撚出聲 話救人要緊 唔罷得

推！！

我準備好齊上齊落一齊罷工(如果到時我未死)

支持
真香港人唔值得為咁呢個殺人政權去送死
一個都不能少

醫護罷工真係唔可以倉猝！支持前線醫護嘅全部決定！

g持

2月3, 爆咗啦
根本而家罷先唔驚, 佢引入唔到大陸醫護, 大陸自己唔夠人手, 政治局更加唔會得閒理香港, 而家唔罷, 下次無機會

自推十連

我都係咁諗，俾一日死線已經足夠

雖然二月三先罷太遲
但我一定支持罷工
屌佢老母政府

HA員工 push

不割蓆還不割蓆
越推越遲係咩玩法 等到大爆發無得收
你罷唔罷都無所謂啦
反正岀面大把公司自己都會罷

推
無限支持罷工!
唔可以再畀政府搞到出現再一個謝婉雯

Push!!!!

支持香港醫護人員

推呢個

撐
曱近平 一個都唔小得

支持罷工 但係2月3先開始罷 罷得黎 一車車大陸肺炎狗已經落曬黎香港啦

早就要啦
撐

其他行業都要一齊罷

咁耐已經爆發晒啦

唔可能會有回應 因為政府根本睇死佢哋唔夠膽罷 個時間一路延後就知罷唔成

Push. Support.

2月3 太遲啦
趁而家未爆發

罷工

自己條命自己救
靠政府等死

十七區區議會可唔可以都通過動議

支持唔封關該區醫護就罷工？

香港有幾多咁無私既人
突然話28號罷有幾多人真係夠膽罷

無條件支持醫護大罷工，冇理由政府既屎要醫護用條命去教非

唔推唔係人

Pidh啦屌 搵命博

傳播得咁撚快 仲二月先？
到時唔知幾撚多大陸西湧左落黎香港了

工佢個頭，大家搞個全民三罷先，你哋響唔響應？

希望各業界與醫療界同行
除左罷工 仲要對醫療界提供支援
最基本就係捐款

我哋唔只要支持，仲要同醫護一齊罷

豬持
香港人 團結

又變左二月三⋯⋯

加油
自己條命自己救
但2月3號會唔會有啲遲

推，罷啦香港人stand with you

同醫護一齊罷工

我準備好同醫護界罷工

同醫護一齊擺工

咪拖啦 比埋初三佢地諗
唔封就開始罷工啦

初四前要封關呀，否則已經封唔封冇分別

推
一齊罷工

死撚哂再罷

撐! 推!

好似要7 日通知

Up

絶對支持醫護罷工

宜家唔係政治訴求，唔分政治立場，係對每個人嘅生命威脅啊。

你唔死但係個市都或者變得差過SARS啊，唔理你返工定商家都唔會冇事。

早搞又會話人咁少冇影響力架啦

太遲 一定要推早啲

推遲每一日就多一倍受感染風險
仲要係遲成個禮拜
咁就真係送前線醫護去死
命仔都冇，仲掛住份工

支持罷工支持醫護

慢到嘔 都唔知等乜
仲要促請聲明又乜又柒
一句唔撚撈 完晒啦
學埋晒政府d濕鳩語言藝術
懶係個波唔係我度咁
拎住全公會既命黎玩呢d

你唔好同我講你真係信你d促請
政府會同你一個不漏咁跟住做
你信既話你個會快d摺埋啦屌
你自己都唔撚信就咪撚浪費時間

支持醫護人員

已經準備好同醫護一齊罷！！！！

無錯

up

G持醫護人員嘅決定！！！！！

醫護加油

推 一定支持

推佢老母

Just do it

Pushhh!

絕對支持擺工

唔洗俾咁多時間個特衰政府啦！

禁止大陸病狗入境！

政府無能 港人自救

全民罷工 香港封關

香港人 守城！

咪話工會開緊急會員大會要7日通知囉，有乜唔明呀

支持。雖然已經遲左

睇到燥係度嫌遲嘅應該九成九都唔係HA員工 甚至打工仔都唔係
呢幾個月以黎冇一次自發罷工係成功 就係因為冇plan冇保障
有規模嘅罷工唔係隨便叫下 靠道德綁架就得
我都知情況係urgent 但如果淨係講一聲三日後29號一齊罷 醫護之間協調唔夠
一係就到時醫療服務大亂
更大機會係罷唔成 知你班友冇共識冇power港共咪更加唔撚會怕

推 希望做到

準備好同醫護一齊罷

好波

幫推！

支持！！！

病毒唔會等人㗎

醫護手足要分階段唔緊要
香港人 29/1 大三罷
刻不容緩

呢d叫自救呀？咁不如無撚好罷啦，試水溫呀？試個濕鳩政府有咩回應呀？睇撚到好撚嬲，全部同路人緊張你地，你地仲係度拖，你地條命重要過班支那閪架！

唔錯嘅鋪排，需唔需要香港人集會back up ？

Too much

我同你一齊罷工

推呀！！

大力推

跟機一齊罷

推
屌你老母殺人政權

按贏國爆發個趨勢
2月4號準備辭職啦仲搞罷工

明明最唔等得耐嘅就係醫護前線
隻隻病人都要經醫護手
不過你都講得啱
工會自己做決定肯負擔返個風險
旁人又真係無資格指指點點

數字編碼錯左

只醫香港人喇 唔好醫大陸人

推左先再慢慢睇

早d罷好d⋯⋯

封關乃當務之急，等唔到二月三日喇！

全世界一齊罷

真普選係最重要既訴求, 冇普選港共政府連封關保護香港人都唔肯做！而家美國開到聲將香港issue 加入trade deal, 請大家幫手簽簽爆佢呀

Trump、Pence：香港民主運動納入中美第二階段貿談、中國必須履行中英聯合聲明

與醫護一齊罷工

一罷林鄭政府就玩完
不過尊重醫護前線

甴近平

雖然明白工會罷工有既定程序 但睇返份外國專家報告到時個疫情已經去到幾十萬人感染既地步...希望唔會太遲

成堆支持你初4-5，一開工就大罷

依家好遲

同醫護一齊罷

五大訴求
缺一不可
🤚🏻☝🏻

太遲啦

香港人風格：快

香港唔需要多100個謝婉雯醫生
只係需要你地平安番屋企

支持醫護罷工
五大訴求 決一不可

我同醫護一齊罷工！

推 支持

支持睇下班9官點回應

支持！！推

推！一齊罷！

推 保護醫護

要加快速度，會呢家嘢唔洗咁跟程序，唔好以為唔嚟料政府會驚，一定要罷咗先施到壓。
即刻整返個crowdfunding link做罷工基金

咁你咪慢到閪囉
開個會都7日通知仲要"緊急"
真係夠晒緊急 定埋d濕鳩規則
去到講緊全香港人命既事 都係規則
唔明點解禁戇鳩

撐醫護，一齊罷佢老味

支持！！！ 大家都要身體力行一齊罷工

支持醫護界罷工

緊係贊成啦！揾條命救大陸人，不如留番條命救香港人！香港政府對香港人咁 '好 ' 前線護士

支持醫護的決定

無條件支持前線醫護所有決定

求醫護罷工

其係因為公會要開會員大會 跟返會章同法例
先可以令員工係法律保障下行動

你問我我都唔信法治但兄弟爬山咁多條路why not both
朝早罷工 夜晚去衝

pish全民罷工聲緩醫護罷工

立即封關

推 支持罷工！

政府請封關！

2月3 日先罷太遲吧? 唔係話初4罷咩?

咁遲罷 到時應該爆到七彩

我會同醫護一齊罷工

支持醫護
不過可唔可以早d

補充#801

按贏國目前爆發個趨勢
明明最唔等得耐嘅就係醫護前線
隻隻病人都要經醫護手
不過工會自己做決定肯負擔返個風險
旁人又真係無資格指指點點
唯有專重

工會提出嘅罷工係有保障
係有既定程序
個個都想快d執行架啦
你地又入咗自己工會未？
唔識睇下工會d規則？
叫醫護罷工 點解唔connect下自己同行都一齊罷？
齊上齊落 無理由只係推醫護行前線
要罷一齊罷

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf

我會同醫護齊上齊落，要罷一齊罷！

一定要支持，扑街政府仲係度驚激嬲共狗阿爺，真係唔撚死都冇撚用！

係到屌緊遲罷嘅，係咪由85已經開始罷到今日？定口講話罷，最後死死地氣日日返緊工？
醫護要罷一齊罷

初10

停止武漢肺炎蔓延
讓罷工熱潮蔓延到各行各業

明明之前係28號，已經好遲，點解又推到2月3號既，老實講，2月3已經無意義。不過都支持

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 11 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人 濫捕濫殺

工會決定呢個日子
我地旁人又冇資格指點批評
到真係有前線醫護中招
係全體香港人共孽嚟

二月三號真係太遲

按錯不推文

推呀，支持醫護

你咪on9啦
而家講緊染病人數以幾何級數每日上緊

你遲一日就放多堆入黎
而呢堆每一個都有能力造成極大風險
二月三係一星期後

你諗下一星期前有無人想像到咁嚴重？

推 一齊罷

Join together!!!!!!
守護香港，你我有責

教育 醫護 齊齊罷

今次真係比大陸攬炒啦！

Support!

死到臨頭仲要做足procedure

弱智真係無得醫

老實講等到2月3罷有咩用
如果黎緊初4大爆發 成個支那都封關啦
到時又比垃圾林鄭拎光環話聽民意封關

二月三太遲
推左先

推！支持你哋！

推 支持醫護手足

2月先開始其實會唔會已經太遲，佢地初4入香港

狗官出嚟面對啦！

工會要提早行動，唔好以為政府會跪低。你唔罷佢只會心存饒倖

搞得成全民三罷一定響應 但要正視個問題係大三罷由上年講到而家都唔成事先會有工會出現 由工會行頭去搞罷工 你罷一日兩日wfc
我自己都覺得時間好遲 二月頭分分鐘全面爆發 而且罷工好多細節嘢都仲有少少問題 但既然有工會行頭去罷 大家俾多啲支持 叫多人入工會 人數決定一切

十卜！！！！
港人自救

合情合理 一齊罷工

初10要中招都中晒

100% 支持！全民運動支持醫謢人員安心安全工作！

由此至今日為止，跟本就係政治訴求，並唔係實際醫學訴求 ...如果封關真係咁迫切 ...我相信7日後香港已經淪陷 ...封唔封都分別不大 ...

簡單d 講，梁卓偉尋日講既野係啱 ..依家班搞手仲係搞政治，為既係政治目的，而唔係真心為香港防疫 ..

搞緊政治個班，記得屌個班泛民既黨派，到今日都無人個出來出過聲 , 只係得朱凱迪呢個真心膠衝左出來。

完

你估醫護唔明咩
佢地工會啲人覺都無得瞓不眠不休咁努力準備，籌備商討做文宣，仲未計本身就一大堆大愛撚
大佬唔係撇低一句唔返就罷得成㗎，前一兩日個個仲係度話無條件支持任何決定，原來得把口㗎炸？
既然定左日子就全力撐啦屌

推及支持

g 持

推！準備好同醫護一齊罷！

唔支持唔得

一齊罷!!!!

垃圾政府
做乜要為咗佢地奶共而賣命
支持罷工

初四即罷啦大佬

支持 撐你哋！

政府無能

G持！！！！

港人罷工自救

你要攪工會就係要跟程序做，我夠知好急，係人都想快d俾壓力政府。

但係工會既存在價值係保障工人權益，衡量番重要性，一定跟足所有法律意見條文同細節，先可以有認受性咁罷工。

你以為工會講就得，我話俾你聽唔係。

開壞左先例俾政府之後打壓埋其他後續工會，就無得再罷就會加大抗爭難度，睇得長遠d,唔好情緒主導。

垃圾政府

真，有咩柒唔柒
依家個情況罷工係自救
一開始少人咪少人
有幾十個罷就已經少咗幾十個抽生死籤
即係代表冇罷嘅面對危險機會都會增加
最尾會係成個醫護界唔罷唔得

贊成

一齊罷工 支持

唔值得為佢哋犧牲生命

全民與醫護同行，一齊大罷工

Quick

自己救自己，政府漠視醫護人員條命

如果疫情真係咁嚴重 去到2月4 支那都一定全國封關
到時仲要比垃圾林鄭拎光環話聽民意封關
咁個罷工計劃有乜用

支持醫護界

puah

明明大把人都支持，係都會有班人屌
要封關做乜要醫護出馬，其他行業罷一樣得，你叫左自己個行罷未呀，出街會奶野架仲返工
明明醫護攞緊自己條命較飛你估佢唔想早啲罷嘅，一陣罷啲個一半兩頭唔到岸柒下柒下仲衰，唔好唔記得醫護都大把愛支人士

今日都已經封到落汕頭

感謝醫護

工會都係弱智
手腳慢幾拍

十仆

支持罷工 保護醫護

藍絲高層自己做飽佢

2020重講回應做乜，政府一早回應左係拒絕
係要佢落實答應呀而家

同意
醫護以外班人罷咗7個月都未罷到

而家叫人幾日就罷工
on99

推 全力支持

推！推！推！

個五百個支持政府既藍絲醫護去左邊？
全家中撚哂肺炎？

醫護以外班人罷咗7個月都未罷到

而家叫醫護幾日就罷工
on99

Pidh

大力支持！

刻不容緩

但汕頭好似淨係封入唔封出

終於嚟

係咪果對武漢夫婦 係個話個女好似已經入咗院

中國要包埋澳門

推！！！！！！

罷工罷到港共封關

和你罷！！！支持醫護手足

夠啦

呢7個月有邊行，唔罷工就會即刻死？但推緊前線去死

醫護依家係直接同自身性命悠關，罷工係自救

Push
支持罷工

講真太遲啦
成個星期乜鬼牛鬼蛇神都落哂黎啦

罷啦，講到冇L用
閪正苦唔會理
咪撚再拖
即刻罷工

我支持你地罷工，但確實唔夠果斷，再咁拖落去香港已經全面爆發，就算俾多多時間呢個政府，佢哋都唔會聽架喇，不如直接開始行動最實際，咁樣先可以逼佢哋回應訴求！

支持。盡快

Damn straight

全力支持醫護罷工

推！支持罷工！你老母港共不作為！自己死好啦！

講禁蒙面法嗰度即係認咗自我審查

真係我就爛咩

支持
幫推

推到p牌無

支持推

全香港一齊罷

支持醫護 謝謝你們

支持!

懦夫行為 怕死搵咁多藉口

仲等到2月3？不如2021年2月3啦

我準備好了
你呢？

i am ready

Push
準備好同醫護罷工

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

bye dllm

樓主咁唔怕死, 拿拿臨上戰場, 唔該晒

唔跟會章同法例 會變左不合法罷工

上高一尾係到屌
但其實運動起搞過咁多次罷工 812外
有邊次真係自願罷工成功
所以都急唔黎
人地都要組織

曱甴近平推

支持一切行動 明白所有後果

全力支持醫護界手足

淨係叫醫護罷
自己各行各業又唔罷
屌

全民三罷，罷啦罷罷罷

推
一齊罷 一定支援你地

Pushed

身為醫護 全力支持
自己香港自己救

好彩醫護人員冇一味順從

下個月先罷，我真係冇眼睇

大家準備好同醫護一齊罷工未？

可唔可以快d?

支持，我會出錢出力，有咩幫到手都幫

支持 但2月3好似有D遲

罷啦罷罷罷

突發就即刻罷啦

準備好一齊罷了

應該要全民罷工配合

你頭先話香港大爆發喎
你擔心醫護定自己呀

手足，加油

推!!!!!

點解係要求醫管局要求政府
如果醫管局跟你要求出個聲明，但政府唔跟
係咪就唔罷工啦？

屌

推！大三罷！

希望咁多位醫護真係跟罷工
唔好被道德綁架， 成功罷工就會成為一個好既範本比其他行業參考架喇

咁遲先罷唔撚係呀，今日通知聽日罷就係咁簡單

我呢個post每個留言都係講緊醫護風險

Too late and too little

準備與醫護罷工

一日垃圾政府唔做野 一日都要罷工

我準備好同醫護一齊罷工

工會夠唔夠錢應付長時間罷工
班仆街係唔會理你地

遲咗啲

一齊擺

香港封關，澳門以人道理由會收內地患者，到時澳門就成疫區。香港得以甩身

g持罷工！

個人意見
除左封關可以設限期之外 其他都要佢即刻做野
特別係有病人逃走同埋前線防護裝備不足呢方面

岩岩半年佢可以為左防止有手足逃走
做盡方法擺警犬入醫院 而家冇理由做唔到

至於前線防護裝備問題
希望政府可以公佈現有既各樣防護裝備既數量
口罩 眼罩 防護衣等等
以而家呢隻病既傳染性黎講 其實根本無論咩病房咩職位做野都要用齊曬全套防護裝備先夠
以屯門醫院果宗事故為例 你第一刻好難判斷佢係咪武漢肺炎 到出左事就一次要隔離好多人
特別係而家一個醫護人員對緊唔知幾多十個病人
每日要巡唔知幾多間病房
如果醫護自己中招 後果係好嚴重

遲就遲左d，不過照支持

tui

道咩德綁架 比份糧綁住咋

不如二月八日全港大罷工 同85一樣

已準備同醫護一齊罷工

已經準備好同醫護一齊罷工！

Push😭😭😭

係wo 屌晒佢地老豆老母
其他人 食花生 ?
醫護佔得幾多勞動人口姐
夠薑全港三罷囉
扮閪晒野講咩人命關天
原來全部野又隊晒落醫護度

2月３，中左招既死埋添啦

好多謝你呀 講醫護風險
但覺得你似自撚私多d

全香港要同醫護一齊罷工！！！！！

罷

我間院都冇十分之一人提起過罷工

我準備好同醫護一齊罷課罷工

國際戰線：求國際封鎖香港

推唔到

好耶~
加油~加油~

推動

希望真係多啲醫護去罷

首先我冇喺到講過自己如何
再講自私有咩問題
醫護罷工都係保障自身權益
係無私嘅就奉獻自己時間生命去救支那人都冇怨言啦

聽日就罷啦屌 等得黎班支那畜都入晒黎香港人死晒啦on9

等撚左咁多日仲要再等多十幾日先罷 港共9成係9號前就會主動封關 到時你地就冇理由去罷工 同一時間佢地已經放夠晒支那畜入香港

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

醫護罷工
1.29抗疫三罷
每日消毒手機眼鏡

醫管局員工罷工陣線

食得鹹魚抵得渴 咁怕死咪做醫護 快啲辭職返屋企休息一年半載冇事先好出嚟做嘢

push！

2月3？真係純粹博佢唔爆發咋喎
如果有幸去到2月3香港都無事，我估你地罷唔罷結果都一樣

Too late

仲等2月3.....我係淋病都唔撚驚啦...睇死你地班醫護唔敢罷工繼續幫手醫大陸人...

我與醫護一同罷工

支持醫護 一齊罷工

最緊要唔好救班支那賤種 邊個嚟就醫療事故

自己香港自己救

撐醫護
送晒D患者去警署啦 屌你老味！

Push!!!

有曬planning 支持
但3/2好似太遲
啲武漢人要出事既都出曬

可唔可以要警察看守隔離病房以防止人偷走

推!

支持罷工
但個時間真係太遲
而且唔應該set期限
我係政府咪等你地罷完五日返黎執手尾

連登仔網上指揮咪同共產黨管理一鳩樣乜鳩都一刀切 無考慮實際情況 笑死人

屌你老母遲唔遲啲呀

推 鼎力支持

我記得之前黑警搞中大城大嗰陣，浸會醫院係去唔到的。大家千其唔好響醫院附近開花呀，如果唔係醫護返吾到工，由湖南湖北嚟香港睇肺炎嘅人又睇唔到醫生，好慘好唔人道㗎

陣間林奠宣佈你個工會係非法社團
咁係咪就會繼續返工

支持！
一齊罷

希望大家會陪醫護罷工

never too late
but rather be earlier

五大訴求呢

做得好

支持已經準備好同醫護人員一齊罷

樓主係咪有語言障礙, 我冇叫醫護潛唔潛水, 而係叫你上先啊!

剩係識係度鳩吹. 邊撚個唔識.

支持醫護罷工，我地一齊罷大家一齊罷

垃圾政權收皮啦
支持

一齊罷 出街太危險返唔到工

全世界同醫護罷工
唔好得把口

Sd去圍內grp啦醫護
人多先有用

可唔可以早少少擺

一推再推

3/2 先罷已經好撚危險...
屌啲議員係咪死撚左？
有冇方法迫9政府做野？

因應多翻發生肺炎隔離病人逃走事件
強烈建議派駐警察部隊看首各大醫院隔離病房
以防再發生同類事件

五大訴求 雙手擺頭

等到2月唔洗罷，因香港人好善忙，繼續返工，生活

推！罷佢老母

Pushh

831

肺炎是助攻
運動是主軸

大大力推

覺得時機有少少遲
但係
醫護肯罷工我陪你地一齊罷

罷佢老母

你估呢？
又係緊急法迫返工？

要罷要而家罷 而家仲係只得大陸人中招 但日子一耐 真香港人都中伏 就唔會忍心擺

支持
俾足時間
再唔封關罷佢老母

醫護要爭氣 G持你哋罷工

200% 支持 醫護

你自己鍾意幾時罷咪幾時罷囉,唔洗follow工會哩啲無謂野架喎

一定要支持

陳姓仆街回應話封關不可行

目前最關鍵其實係要大家食住個勢
順勢發動全港大罷工
而且亦順勢將停止罷工嘅要求變做滿足晒五大訴求
一次過ko政府

我同醫護一齊罷工

我支持醫護罷工

推, 支持

唔怕你遲做野 係驚你動員能力唔夠冇人罷

pusb

支持，手足們齊齊頂撚住呀～

要罷一齊罷

屌你 人地咪解左囉

我都準備好同醫護一齊罷

大陸廣東出令要載香港垃圾

好！
支持支持！

罷佢!

罷工啦

撐！

我個人認為1月30日開始罷工已經係最遲嘅時限，2月3日已經係好嚴重嘅狀態， 你封關，開放資源畀醫護其實已經係幾乎等於冇用。因為疫情本身已經擴散到全國，並非只限於湖北， 佢哋隨時可以透過海陸空三路落嚟香港，甚至再去外國。如果真係要救香港人嘅話，最遲30號，唔罷足一星期嘅話我諗政府唔會識驚

Pushhhh

既然醫護都罷 咁就一齊罷

支持醫護罷工 一齊罷！

仆街仲要等，香港醫護長期缺人，佢會敢炒？
驚比人炒多過驚死，on99

就係仲跟住個框架去走先好笑, 都就嚟世界末日

上去呀

一齊罷 命仔緊要

屌 宜家話豁免佢地收費呀
係咪痴撚咗線呀

醫護自救: 罷唔到工嘅醫護一齊咁做！！

無錯呀 cls

五大訴求，缺一不可

1.增派警員至各關口增援，減輕海關負擔
2.增派警員到醫院駐守，以防有病人逃走
3.增派警員在各區巡邏，以防止香港人口突然大增，導致治安問題
4.每30個內地求診者，配2名警員帶路至醫院或警署
5.警員不準歧視戴口罩者為暴徒。

咁撚鐘意帶人黎香港就要負責番啲內地人